林鄭：將來到內地出差會乘坐高鐵

【Now新聞台】廣深港高鐵香港段周日開始營運，行政長官林鄭月娥接受內地傳媒訪問，指當中最大挑戰是成功落實一地兩檢。又指相信市民會感受到高鐵及一地兩檢帶來的方便，將來到內地出差亦會乘坐高鐵。

高鐵香港段周日正式營運，多間內地傳媒獲安排拍攝西九龍站的內地口岸區，地上有清晰的兩地口岸區分隔線，設有多個中國邊檢櫃枱，分別有30條自助查驗通道及18條人手邊檢通道，在自助查驗區有機械人來回作提示。

內地邊檢負責人指，系統已經可以運作，邊檢人員正進行壓力測試，確保過關時間符合規定在30分鐘內完成。

行政長官林鄭月娥接受內地媒體訪問時，指能落實一地兩檢是一項大挑戰。內地媒體又引述林鄭月娥指，計劃將來到內地出差會乘坐高鐵，又指相信市民會感受到高鐵及一地兩檢帶來的方便。

林鄭月娥指，除了高鐵，未來還有港珠澳大橋及蓮塘香園圍口岸兩個大型基建落成，相信可凸顯香港在大灣區地位，亦提升香港在大灣區的人流、物流、資金流等。

上京面聖唔該搭高鐵

會否搭高鐵上京述職？ 林鄭：行程緊湊「未必適合我公幹之用」

坐返飛機

好過on9陳帆豬隊友大話都唔閪柒講

香港高官返大陸，唔好俾我見到搭飛機囉

林鄭今日即刻戴頭盔

以後佢地返內地一唔坐高鐵就比人問：係咪信唔過高鐵？覺得高鐵無用呀？

渣ga

將來。。。係將來既狗官坐而唔係自己

Gimmick 嚟啫條鐵路，你估佢哋會搭

白痴
明知坐飛機仲快
但又唔好意思起左個站出黎唔用

其實大陸班高官都已經唔點提大灣區
點解淋病仲成日係度講

到時候一句話下面啲人安排左搭飛機咪又推得一乾二淨

我係記者實會問返佢:咁下次會唔會叫下屬買返高鐵飛?